上海監獄囚犯求救 外交部：經向有關部門了解，強制勞動不存在

在先前英國媒體報導，一名英國倫敦的女童在聖誕賀卡發現一則聲稱來自上海青浦監獄的囚犯訊息之後，中國外交部今天(23日)否認上海青浦監獄的囚犯有被強制進行勞動。

中國外交部發言人耿爽今天在北京的例行記者會上表示：「我可以負責任地告訴你，經向有關部門了解，上海青浦監獄根本不存在外籍罪犯強制勞動的情況。」

根據「星期日泰晤士報」(Sunday Times)報導，上星期英國倫敦南區一名小女孩打開一張耶誕卡片後，發現裡頭有來自中國上海市青浦監獄的一名囚犯傳遞的訊息。

這張耶誕卡是英國知名連鎖大廠特易購(Tesco)生產的慈善卡，卡片上頭有一隻小貓戴著聖誕老公公的帽子。

卡片裡面的訊息寫道：「我們是在中國上海市青浦監獄的外國囚犯」，「被迫違反我們的意志勞動。請幫助我們通知人權組織。」

特易購22日表示，在傳出中國監獄囚犯藉著被迫製作的耶誕卡片，對外傳遞求救訊息後，公司方面已停止中國一間工廠的生產供貨。

特易購一名女發言人並表示：「我們絕對不會讓監獄囚犯出現在我們的生產供應鏈。」她並表示，公司方面已就這起事件展開調查。

習大呢排都幾忙

入黎為左睇呢個留言

因為有關的 foreign prisoner 已 "被處理", 所以問題已經唔存在啦！
條友搞到咁大單生意無左, CCP聲譽又差左, 你估人地會放過你？

我左手問左我右手
問題不存在!

中共 : 都是自願的

監獄囚犯有得拒絕勞動

棵櫻桃樹已經不存在
把斧頭亦都不存在

經向皇軍了解，南京大屠殺不存在

聖誕咭已經出哂貨
所以問題不存在

下年請早

強制簽了自願勞動聲明書

他們首先是個中國人

班在囚鬼佬大獲囉...
外國咁樣爆出黎同篤灰冇咩分別

英國邊會理
叫咗你地唔好去鬼國㗎啦

手上冇資料

因為已經滅口la ，現在不再存在

信？

經有關部門了解 南京大逃殺不存在 慰安婦不存在 支拿係狗

因為西藏新彊人都係中國籍的

嗰份理論上係自願性質
用黎賺多d生活費買牙膏番梘之類嘅嘢